\documentclass{llncs}
\bibliographystyle{splncs}
%

\usepackage{ngerman}
\usepackage[utf8]{inputenc}



\title{Neocortex-inspirierte Agenten auf Anwendungslandschaften}
\subtitle{Ein Ansatz zur kontinuierlichen Exploration und Anomalienerkennung durch semantische Codierung}

\author{Daniel Kirchner}

\institute{HAW Hamburg - Department Computer Science \email{daniel.kirchner1@haw-hamburg.de}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
In dieser Ausarbeitung wird ein Ansatz vorgestellt, der die kontinuierliche, adaptive Überwachung von heterogenen und dynamischen Anwendungslandschaften ermöglichen könnte. Dazu werden belegte und hypothetische Mechanismen der Funktionsweise von Säugetiergehirnen demonstriert und ein Grobkonzept zu deren Einsatz in Anwendungslandschaften vorgestellt.
Weiterhin wird argumentiert, dass die Repräsentation von Daten als \textit{Sparse Distributed Representations} (SDR) insofern biologisch plausibel ist, als ein solcher Ansatz von zukünftigen Erkenntnissen zu Säugetiergehirnen stark profitieren könnte.
\end{abstract}

\section{Einführung}
Softwaresysteme werden seit ihrer Entstehung zunehmend komplexer. Diese zunehmende Komplexität, lässt sich leicht anhand einiger Beispiele für alternative Technologien auf verschiedenen Ebenen veranschaulichen.
\paragraph{\textit{Hardwareplattformen}}
Rechenzentren, Mobile Geräte, IoT, Workstations

\paragraph{\textit{Softwareplattformen}}
Cloud Computing, Betriebssysteme, Web Browser
\paragraph{\textit{Programmiersprachen}}
Native, interpretierte, VM, Funktional, Prozedural
\paragraph{\textit{Architekturparadigmen}}
SOA, Microservices, BPE

Zu der statischen Komplexität eines Softwaresystem zu einem bestimmten Zeitpunkt, kommt ein hohes Maß an dynamischer Komplexität. Selbst die Methodik ein solches System zu pflegen kann über die Zeit Änderungen erfahren. Solche Änderungen können zum Beispiel die Einführung von DevOps oder die Auslagerung der Pflege an externe Dienstleister sein.\\

\section{Relevante Resultate aus den Neurowissenschaften}
\section{Hierarchical Temporal Memory}
\subsection{Neuronenmodell}
\subsection{Sparse Distributed Representations}
Die Sparse Distributed Representations
\subsection{Demonstration des Lernalgorithmus}

\section{Informationsmodell und semantische Codierung von Anwendungslandschaften}
\section{Konzept eines Agenten zur Exploration und Anomalienerkennung}



<Your contribution>
\begin{equation}
\left(\frac{a^{2} + b^{2}}{c^{3}} \right) = 1 \quad
\mbox{ if } c\neq 0 \mbox{ and if } a,b,c\in \bbbr \enspace .
\end{equation}

\begin{thebibliography}{[MT1]}
\bibitem[CE1]{clar:eke}
Clarke, F., Ekeland, I.:
Nonlinear oscillations and boundary-value problems for
Hamiltonian systems.
Arch. Rat. Mech. Anal. 78, 315--333 (1982)
\end{thebibliography}

\end{document}


